中聯辦副主任指水電肉菜來自大陸 問香港青年：能脫離中國嗎？

中聯辦副主任楊建平以「愛國三問」為題撰文，向香港的「青年朋友」問三個問題，分別是「你了解今天的中國嗎？」、「你能脫離中國嗎？」及「你看到中國的未來嗎？」
楊建平指香港今日之亂，除了社會民生問題的積怨外，也暴露部分港人尤其是青年人對國情認知的偏頗，又批評有人借著「反修例」發泄對國家的仇恨，散播分離和「港獨」理念，「竟然可以毫無忌憚、毫不掩飾，足見香港社會國家意識的扭曲已經到了何等嚴重的地步！」他在文中向香港的「青年朋友」提出「愛國三問」，分別是「你了解今天的中國嗎？」、「你能脫離中國嗎？」及「你看到中國的未來嗎？」
談及「你能脫離中國嗎？」的段落中，楊建平指香港從來就是中國的領土，回歸後是中國的一個特別行政區，「說什麼是香港人而不是中國人，這是荒唐無知加邏輯混亂」，即使離開香港移民他國，「但黑頭髮黃皮膚是與生俱來、無法改變的」，又說：「無論你是否喜歡，只要你住在香港，你喝的水、用的電、吃的肉類和蔬菜，大部分都來自北方那片大陸。無論你走到哪，只要你拿著特區護照，當你在異國他鄉遇到麻煩的時候，能夠幫你的還是中國使館。」
他強調一個國家只有一個主權，香港與國家不可分割，「那些舉著美國旗、英國旗遊行示威的人，大概是想讓外國政府來保護他們，想讓外國主宰香港。可惜現在早已不是近代史上任人宰割的舊中國了，中國政府和14億國人不會由著你們喪權辱國的！」

咁中國幾時可以擺脫美國？

唔駛比錢？

能

冇食中國菜肉好耐

最大糧食進口國：中國

明買明賣
中國能脫離外國奶粉嗎

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先30%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

成撚日諗住人地冇咗你唔得
明明就係迫人買東江水
支那冇咗香港就唔得啦 調轉嚟講

電
懵撚咗

你買咁多美國大豆脫離到大陸未

佢可以玩串d剩係香港唔賣 邊個賣就犯法

收皮啦，當年無香港托米上去，開工廠開港口，你都出唔撚到世呀屌你，最唔撚理解事實同歷史既係你班支那人呀

講到唔撚洗比錢咁，cls

香港點會從來係中國領土
割咗比人就已經唔撚算架啦 痴閪線
呢句話已經有問題

試吓咪知囉！驚啊？

又係呢啲低層次嘅論點，真係好鬼煩

「但黑頭髮黃皮膚是與生俱來、無法改變的」
成個東亞都係中國人

你們現在還有豬肉嗎？

水電肉都唔係來自中國架喎
仲造中聯辦
可唔可以唔好咁無知

就係了解中國所以要獨立，中國就是有你班貪官狗官所以沒有未來
有錢有能力的都會選擇移民
親眼所見外國班蝗蟲口裡說不身體卻很誠實，口講愛中國但舉家移民走佬

中國係糧食進口國，有部分仲要靠香港進口。
電係香港自己發。

香港人最多係錢 係買唔到樓姐
我哋可以日日買進口糧食 你吹呀？

電係你班仆街逼香港人買, 肉同菜我戒左支那貨好耐

葉虎

成撚日將大話掛口邊，無撚恥

唔係啊，咁可以進口啫

就算最後餓撚死都要攬炒呀，你吹咩？

無撚錯啦
你下下威脅斷水斷電又留島不留人
唔走都on9

講到咁燃勁，試下唔好賣比香港，唔好得個講字。傻傻地，笑大人個口。

十四億人都是假的，唔好再報假數啦
日撚日拎十四億人嚟打飛機
有十四億仲駛撚咁驚美國咩
你哋自食其力做唔到咩？on9
我們當然了解中國啊
多麼腐敗又整天以此為傲的國家啊
冇人想養你班愚民啊
管好你啲負收入城市先再出嚟同我哋講嘢

講到唔駛錢咁

黃皮膚黑頭髮
請問你手裡有沒有外國護照啊親？
有就收皮，你冇資格用黃皮膚黑頭髮屌我哋

why not.

是但入間超級市場
都大把外國貨買

電本身就自己發嘅已經夠用
仲穩定過中國果啲乜柒電網

水可以起化淡

其間向外國買水又得

香港最多嘅係錢
香港可以冇咗中國
中國可以冇咗香港咩

支那狗弱智邏輯

我有錢駛同你買？
香港無泡菜？
無美國水?
無巴西豬？
香港自己有電
你咪玩串個party囉

佢講到好似一言驚醒夢中人咁

聽講你既國家都係食物進口大國，點解又可以獨立

有錢你驚脫唔到支？

大把人駁曬呢啲point啦 發現新大陸

中國 淨係 奶粉 日用品 都脫唔到

早抖啦，事實已經擺在眼前。鬼國能有糧食咩。

比錢買之麻, 其他國家無? 我唔買你既, 你無錢賺仲驚過我啦

有種就全部都唔好賣嚟香港 睇下邊個中伏先

但可隊冧中共

中國富豪何時能脫離外國護照

免費嫁

一買一賣嫁喎

肉好多都唔係嫁wo

見平先同你買咋

講係冇用的，做啦

係咪答咗 係 香港就可以獨立？
香港真係好有錢㗎喎？香港糧食進口多喎，水同電香港又真係夠用喎
中国快啲趕香港呢個不肖子走啦

我死都要攬住你哋一齊死啊
咪大家一齊食樹皮囉
我睇下到時係全中國人同你共渡時艱啊
定全中國人怨聲載道屌柒你哋共產黨囉
大部分中國人喺利己利益前面係唔會有道義禮廉
要佢哋同你一齊熬？don't ff to much la ccp
驚呀？咪到時又血腥維穩囉
反正你國內啲書鍾意點記載都得
改一改歷史啲愚民又會信你哋信到十足十
有腦嘅就畀你哋整死晒
成班智障圍爐會有咩進步
咪又左抄抄右抄抄 之後話自己整

中國自己都係一個糧食進口國
中國能脫離其他國家嗎？

弱知都副主任

亡国前最後9 up

智

貿易戰打贏左未?
你了解今天的中國嗎

不如問佢之知唔知新加坡咁細，點樣獨立成國呀？

咁中國糧食不能自給自足 咁又點計？

睇下統計處嘅數據先啦，大部份嚟自中国？？？

仲好意思問，貨不對版呀屌你老母

了解。

能。

看不到。

呢幾張圖收佢皮

中國能不依賴香港嗎?

電有自己既發電廠 仲穩定過大陸多多聲 你訓醒未
東江水係大陸逼人要 海水淡化要起幾時都起到
仲未計d有毒要處理既成本

食物方面 蔬菜 牛 豬 的確係大部分係中國進口
但唔係一定要買你中國
仲未計你d非洲豬溫 毒菜
食米方面香港人就食泰國米
生果係食美國 日本 東南亞國
所以唔一定要靠中國

屌 支那未又係糧食入口國
講到自己唔係咁

能
完

重要係天價我地同外國買重好

香港中年指大豆外匯來自美國，問中聯辦副主任：能脫離美國嗎？

1.非常了解
2.能
3.全黨死清光

水大部分係向支那買(7成)，但價格嚴重偏離供需定律之貴，係掠奪性，送錢比中共扶植既深圳 (東江水並非深圳供應，深圳買東江水之價格嚴重偏離供需定律之低)

電力基本上香港自己，有南丫島電廠、青山電廠，仲有爛角咀電廠備用狀態，中電只係為左效益要爛角咀備用，先改由大亞灣(中電有股權)供應部分給香港，香港完全有能力自給自足，所以港共呢幾年不斷借減排之名，逼香港買支那電，進貢支那，步買水後塵

數字說明一切，所以鳩up前要先收買咗統計處同漁農處

香港的鮮活糧食主要靠外國進口，有傳言指出中國是最大進口國，新鮮豬肉、牛肉、蔬菜等食物，9成靠北方供提香港。如果中國一旦「斷水斷糧」，香港人便會「沒有東西吃」、「隨時得死」……但記者翻查近年政府的香港商品貿易進口數據，以及漁護署的鮮活食品統計數據，發現實況和想像大相逕庭。

真相一 無大陸 無雞肉吃？
雞肉方面，其實現在香港街市出售的活雞，百分百是出自香港本地雞場。據香港漁農自然護理署「主要鮮活食品供應參考數字」，截至今年九月，香港本地農場平均每日供應近萬隻活雞。內地的進口活雞供應量，隨著2014 年時於貨源中發現禽流感而減少，政府自2016 年起亦沒有再進口中國活雞。若以雞、鴨、鵝等家禽的進口數字統計，中國只佔整體進口家禽總數的19%，其活家禽只佔0.03%；而美國和巴西才是最大進口國，兩國供應的冰鮮家禽共佔總數的7成。

真相二 無大陸 無豬肉吃？
豬肉方面，據漁護署數字，今年9月平均每日會從中國進口近1700隻活豬，佔市場9成，而本地也會供應近180隻活豬，佔1成。但把活豬、豬肉、豬內臟、火腿、五花腩等細項都加起來，中國供港新鮮豬肉佔14%，只佔整體供港豬肉約22%；而其次是美國佔16%。若只計豬排中國進口量只佔13%，而巴西佔27%，是其2倍。

真相三 無大陸 無牛肉吃？
香港所有活牛均由中國進口，今年9月平均每日會從內地進口近56隻活牛。但在活牛、牛肉、牛內臟等總和之中，中國供港新鮮牛肉只佔1.4%，整體供港牛肉只佔約2.3%；而佔整體進口量最多的是巴西，佔50%；其次是美國，佔21%。另一方面，港人吃火鍋最愛的肥牛、牛排等急凍或冷藏牛肉，6成由巴西進口。

真相四 有大陸米=有飯吃？
根據工業貿易署的食用米進口資料，截至2019年7月31日，約52.9%食用米來自泰國，29.3%來自越南，其次才是中國，佔7.7%，不足1成。而其他國家包括美國、澳洲、柬埔寨等地的食用米加起來亦佔有1成。

真相五 水果由大陸進口？
香港進口的水果中，中國、美國、南非各佔總進口量超過1成，分別佔約14%、12%和10%。而進口得最多的水果是柳橙，約佔總進口量2成，由美國進口的佔多數。而香蕉多數由菲律賓進口，約佔9成，中國只佔1%。

真相六 街市9成賣大陸菜？
香港的進口蔬菜中，有近9成來自中國。但翻查資料，1985年時，香港的「新鮮蔬菜供應自給率」達30%，證明本地不是沒有能力「自己蔬菜自己種」，而是政府強調本地生產的食物「旨在補充不足，而非用來與市場的主要供應來源地競爭」、「著重於出產高價及新鮮的食物」，沒有制定自給率目標等相關政策支持本地農業。雖然如此，據2018年《香港便覽》，本地生產的蔬菜可供應需求量的 2%，比起2016年1.7%有所上升。(香港《蘋果動新聞》/提供)

水就唔講啦，我哋話唔買你哋都唔比啦，唔係使咩ban鳩海水化淡呀
電就關你春事咩，輸返電比你都仲得呀
肉又係搞笑既，根本香港人食開既都唔係你啲新鮮肉，大部分都係食冰鮮既
菜就駁唔到啦，不過要搵入口既實搵到，係貴啲姐

97年香港係咪無人生存到

發展本地農業。
多謝中共提水

跟大陸套理論，冇香港人買你d野 大陸晨早完蛋了

傻閪

做咩貼奶共01
不推文

邪惡冇人性沙士同埋愛滋孔雀石綠三聚青香
全部都來自大陸㗎

呢個世界唔需要佢哋

有冇讀過書㗎

英國時期生存咗成百年，本身都唔使靠中國

終國人

平條撚,賣水貴大馬賣俾星加坡幾百倍,起條海底水管向大馬買水可能仲平

咁做咩落香港走水貨返大陸?

大豆來自美國，有理由相信副主任矮化國家主權地位，悔辱中國

大豆豬肉來自美國 問中國老年：能脫離美國嗎？

外資,外匯,同集資能力也來自香港,你收皮

中國糧食由美國進口

仲愛國三問，是咪又抄襲之前嘅愛國八問啊？

on9 我比唔撚起錢咩

都係 有錢大駛 我諗好多人都唔會介意 貴小小 買美國水桶一車車運過來

你覺得不能嗎?

支那狗日日話當
賣野比你坤你比錢
就係你老母

大把嘢係來自美國㗎啦
佢係咪要快啲幫特朗普吞丁呀

我係香港人唔係中國人，唔買大陸菜大陸肉，香港可以脫離中國，吹呀？

早排D美國提子 廿蚊一大抽又甜又好食
唔通食你D化學垃圾咩

要不是香港被強逼買水電，大陸早就玩完

科技來自美國 問支那共匪能擺脫美國嗎？

跟住仆街先嗰班，應該係在港支那人

因為一個普通中產而言

米就食泰國嘅
菜/肉就食日本嘅
飲用水就買歐洲礦泉水嘅
着就歐美名牌嘅
行就歐/日車嘅

電呢家嘢嘅咪去第二個國家買煤/天然氣囉，中產俾得起
食水嘅話只要將嗰班97後落嚟嘅支那蝗全數遣返，香港水塘+海水化淡都夠做

相反班支那窮撚就唔係咁講喇

中國的會毒死人

我是一名christian, 共產黨照目前政策及發展方向帶出的未來，我一點都不想要，在它的設計裡面，沒有容許我留下

香港已經無乜工業，基本上唔洗大量用水，現有水塘已經夠用
電力方面，香港一向都係用自己電
食品唔買你咪入口其他地方囉，係d c9廢老一定要食活豬活雞姐

得大陸先識種菜呀?

除左大陸菜都有本地同外國菜
唔好講到冇咗你唔得先得㗎

咁你叫d藍屍全部用晒中國貨，仔女去大陸讀書唔好去英美先講

香港快D 搞食水獨立

冇問題

呢啲人幾時先識講啲有建設性既野架

[香港獨立]食物篇，中國食物較平嗎？

說個笑話農業大國 要進口美國大豆

能 我們有錢 但中國能不賣落黎嗎？

講到唔撚洗錢買咁

香港食肆 好多都唔用大陸貨
凍肉
做生意 你明買明賣
我地唔洗比錢嫁？

非洲豬瘟表示：中國非常好住，可考慮移民

世界最大糧食進口國

好意思出聲

大馬份合約係坡獨前簽，目前其冇咩參考價值
反而值得拎深圳做對比
因為深圳一樣係買東江水
(深圳仲要係經濟特區，税不繳省，負責供水的是廣東省政府的國企粵海，即是在省府眼中，香港和深圳都是一樣沒有向省政府交税之地)
但係香港竟然比深圳貴7倍 (江胡時代係4倍，維尼開始變到7倍)
以目前價格，香港搞海水化淡係更抵

點解講深圳？
講完你明白未，點解深圳可以係香港政權97淪陷後發展得咁快，直追有百幾年根基既上海廣州，而香港就急速衰落？

講到唔洗俾錢咁班狗屎講廢話真係無恥

水是大潭篤水塘的水
電是港燈的電
肉是巴西的肉
所以冇一樣係大陸！！

on9 唔使畀錢㗎

看到中國沒有未來

支那能脫離外國豬肉嗎？

能喔

又攞14憶呢個數字打飛機

咪玩啦 電關中國咩事

香港水塘水係無用過，天價買水係政治任務，香港已經唔需要大量用水，香港水塘係夠香港人用(假設無干災）

億

我都唔明你地推支那人既post做乜
佢唔撚同美國講,無左中國iphone出唔到

又係來自大陸論
比錢嘅交易講到好似你送咁

想當年，星加坡好多嘢都係馬來西亞運嚟

我皮膚唔黃

而家林奠計劃向大陸買電
就係為咗講呢句嘢

水塘唔係無用，係比山頂有錢人用

水 整緊海水化淡
電我地有發電廠
野食 你地自己入多過出 有咩資格話我地

免費咖?
講到好似唔洗俾錢你地咁!!!弱智!!!

我睇到中蝈嘅未來係：

我地冇比錢咩

都未見過supplier惡過啲客

正虎可以減省農產品入口稅就得
其實一般買菜都係本地農場
肉就本地或者食美國澳洲日本牛丹麥豬

點解班支那人嘅論點個個都係又垃圾又不攻自破
成班一開口好似冇讀過書咁
流氓式辯論

點呀，最大糧食進口國

香港人：「你了解今天的香港嗎？」

乜都唔知，你點做中聯辦副主任的？

佢哋覺得係人哋夾硬搶，所以唔算

明買明賣
你咁勁唔好賣比我地
東江水賣貴咁多 dnlm

買餸已經盡量避免中國食品，至少食得健康先

獨左 你咪知

支那豬大豆來自美國 問副主任:能脫離美國嗎?

有錢就得啦支那豬

所以話被呢班支那人統治香港真係好撚戇鳩
乜都唔撚識
一味信晒支共洗腦

所謂5000年嚟
有邊次唔係搶

中國唔好入口食品囉

我食泰國米 日本菜 美國肉
而我都好愛以上嘅國家

有無具體數據
香港買東江水幾錢
深圳買幾錢
有數據 同d親戚講嘢嘅時候都大聲d
thanks

天價買你東江屎水 非洲豬瘟豬 多撚謝

你當香港2間電廠死架

講到水, 火都黎, 屈香港人買屎水

中國能脫離外國疫苗嗎

中國能脫離香港金融市場嗎

中國能脫離香港獨立關稅區嗎

中國能脫離外國科技嗎

糧食進口國就同我收聲啦

無錯
香港嘅水 鮮蔬菜 鮮肉 鮮魚 發電原料都嚟自大陸
就係政治原因

迫中電同佢買電Y 中電被迫答應⋯⋯

收皮
根本除咗豬肉之外其他嘢好多都係靠外來進口
記得喺場運動開始之前
又係巴打做過整合分析左香港嘅食物來源
其中得一到兩樣係真係主要靠支国
但係唔記得咗個鋪叫咩名

大亞灣核發電站係中國境內。

以前英國領土生存唔到???

可能係美國一個州黎

笑撚死
又有食物安全問題
又咪要錢
又叫港共阻鳩住唔可以起海水化淡廠
香港人根本唔介意貴咪同出面買
咪撚以為好撚威啦

好煩

疫症就真係大陸送落黎啦
沙士、非洲豬瘟，真係多謝晒

冇俾錢？
不過冇食大陸菜同肉好耐

借位
五毛咪撚再問智障問題
仲有電我哋係供返轉頭俾支那

免費架？ 脫離左100年啦唔係呢100年都冇之前既香港

傻傻哋

支那人雙標666 （用返支那套說法）

有錢好似杜拜
沙漠中起個城市都得
晚晚用evien沖涼

肉 巴西
米 泰國
菜 全球供應
水 化淡/evien
電 同外國買

肉同菜 我地係食外國入口。 支那同新移民先食你D菜同肉。 收皮啦你

只要共黨死清光，國內真正開放，到時脫唔脫離都唔緊要。

試下咪知囉

屌你老味 我無比錢呀
你有本事咪唔好賣囉

有錢賺荒佢地會嫌錢腥咩

成撚日攞你個黎J
究竟幾無料先講呢啲

咁同lin住喉嚨逼你愛國有咩分別？

固定價錢
固定水量
用唔哂都要買咁多
真正倒錢落咸水海

香港一直都有能力買進口自給自足，被逼買水呢樣更加講到口臭
反觀支那冇進口就真係可以餓撚死人，真係唔知邊個冇邊個唔得

講眼光？
明明全世界最好眼光嘅李嘉誠都take咗side
仲好意思話港青冇眼光？

冇左香港你d美金係邊黎

白痴言論呃鳩埋自己

用電又幾撚時關大陸事？

有個中字就當中電係？

支那連黃豆同豬 所有高科技芯片 都靠美國
反問佢地 能沒有美國嗎？

問番咁多年大部分米係來自泰國，可脫離泰國嗎？

你能脫離美國嗎？

打劫完你仲叫你要感恩 係得支那可以咁無恥

電係中國嚟
靠你南方電網死撚咗十世啦

佢地會扮睇唔到班支那狗

好認同，攬炒中國

求下你唔好賣

支那都係食進口嘢咋喎

係CLP 做過，都返過大陸d 電站

上面簡陋到閪，香港standard 跟英標好撚fit

得閒搵下d 相先

大陸個d 好似鄉村廢校咁撚款的

話就話固定，但近排加咗價。。
先前支那乾旱
香港無償唔要啲水
所以係價錢不斷加同支那乾旱嘅時候會減少

你問下玻佬?

(照顧)唔同(貿易)呀！米九呃細路喇，屌你老母唔洗俾錢呀？

夠膽咪封鎖海運囉
到時外國撤僑睇吓你會唔會打起上嚟

就係了解中國所以要獨立，中國就是有你班貪官狗官所以沒有未來
有錢有能力的都會選擇移民
親眼所見外國班蝗蟲口裡說不身體卻很誠實，口講愛中國但舉家移民走佬！ 滿朝文武藏綠卡啦！央視「董卿愛國，🥚下美國」

我老母冇買蚛蟈嘅菜同肉好耐
東江屎水要唔要都罷
電就更加唔使講
供返畀你都有

好耐冇食大陸肉同菜，美國，荷蘭，日本，巴西、泰國etc,大把選擇

唔係搶嘅話點會由黃河流域發展到咁大忽

屌你

買水就係政治利益掛勾嘅好例子
港府太腐敗

大豆

你能脫離美國嗎

屌 成撚日迫人要佢啲野 之後話我地冇咗佢唔得 CLS

Yes
RO 水機，發展風同太陽能再買天然氣

菜肉係巴西進口， why not?

遲下有手有腳就係支國人

冇未來嘅係中共 唔係中國

講撚到好似唔洗錢送比香港人咁

免費家咩？屌你老母啦

我買支那野，香港脫離唔支那

你買香港野，你振興香港，要不是就完蛋了

事實係要不是香港，支那仲係北韓

又誣衊香港人想港獨，八成人反港獨呀
又喺度借個偽命題借題發揮，子虛烏有，真係好可恥

唔想
可以
支爆

反問一句中国能離開香港嗎？

得你一個賣家？

咪唔好賣囉
香港最多咪食貴d
你班農民有貨無得賣 等睇農民革命

問呢d問題真係好撚on9
講到好似佢地送咁

第一時間想問美國大豆

請記得
每樣野香港都要比十分貴的價格
另外中國自己係全球糧食進口國第一
如果沒有美國巴西進口最低階的糧食
點出口比香港？

愛民主，黎投票
唔好push紅媒，睇壞腦，多推蘋果立場
多推：行動、策略、活動、有效益post
少推：紅媒、分化、負面、低效益post
幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局?

宗教戰線：
拎左「基督徒」光環咁耐係咪要還啦？

區議會選舉專題研究之抗爭Project：
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.30 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2千幾人被捕，多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
18.濫用法律/禁制令，以達到政治目的
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

如果中國沒有美國的視窗系統，今天還能壯大嗎？

戇撚鳩肉同菜我食日本既咪得

係咪唔買就可以獨立

愛國三連擊

佢哋依家轉左食樹皮

「你了解今天的香港嗎？」

「你能脫離香港嗎？」

「你看到香港的未來嗎？」

香港咁大個港口，要乜有乜，快啲唔好賣糧食俾香港

1. 學口交部，不怕脫，不能不脫
2. 屌你唔使俾錢架？仲要高價賣屎水，你能唔能夠無左香港呢條水魚呀
3. 香港人晨早識食外國肉菜，有的是錢，你啲豬瘟肉留返自己食啦

快撚d脫離

水電菜都唔係黎自支那
肉就得豬肉同雞肉係
不過依家支那自己都冇豬賣
活雞唔食都冇所謂

能

咁請問中國能脫離香港嗎？
有本事係無香港情況下繼續生存嗎？
有既話，試下

喂
係你用二十年夾啲公用事業轉晒比大陸鍊撚住個春袋
我地切春袋都要脫離呀
寧無春袋
不默而生

想飲其他國水好耐

當年啲藍屍有份養大呢個流氓賊匪國

水跟本可以唔洗買 反正買完都係射落海
本地水塘已經夠自給自足

大豆肉類都係同美國買, 中國能擺脱美國嗎？

on能9

你他媽的同我聽住！

「你了解今天的中國嗎？」
你了解你黨的邪惡和腐敗嗎？

「你能脫離中國嗎？」
你知道所有水電菜肉是我們比錢買的嗎？

及「你看到中國的未來嗎？」
你相信因果定律嗎？若然未報，時辰未到！

唔試下點知呢

連登指投資次金，IPO來自香港，問共產黨:能放棄香港嗎？

咁你咪試下唔好供懲罰香港囉
你咁樣唔會令我驚

快啦屌

多得你班契弟歷史只會再度重演
我看到了中國的未來

咁97前既香港點生活？
又咪係咁過

能

你以為你自己送㗎
我哋用真金白銀買啦
垃撚圾
成日就講呢啲黎打飛機
有鬼用咩

如果俾我揀我都唔飲东江水啦
港共政府唔肯起海水化淡廠
搞到我要飲毒水

乜都靠大陸令我諗起依條片

不如試下？

中電&港燈: Are we jokes to you?

想問點解costo一開又咁多支那人去買呢？
中國人唔愛國理應槍斃

靠錢
或者9up能力強

依家冇撚畀錢同你買咩
如果真係要同你玩，全香港畀多20%錢但食物全部用外國貨都大把人制啦，貪你支那嘢食安全咩

琴晚食美國羅馬生菜，巴西豬扒，同日本米，
調味料都揀過唔係made in chi na先買，其實唔難

最難已經係蔬菜，街市9成都係強國菜，所以要支持吓本地農夫，貴dd但真係好食過大陸菜好多，
；再唔係幫襯誠哥，百佳/taste/aeon都大把外國菜

中國憑香港賺取大量外滙
消滅香港 中國能不支爆嗎？

香港活豬現在若檢疫那關守唔到就大O樂，大6豬塲非洲豬瘟後因要摧谷D豬快些大，用大量激素飼養，最隱陣食番急凍豬肉

都唔知佢呢啲咩嘢logic

佢嚟香港買嘢又當自己係上帝
佢賣嘢比人又當自己上帝
講到好似施捨比香港咁

到四川大地震，香港捐咗咁多錢，又好似老馮咁
「我見唔到你哋有捐」

仲有一樣野，大家好少講
深圳遠比香港平，反而係上游水，供深東江水大多數係惠州水口鎮抽水
供港東江水貴足N倍反而係下游東莞太園抽水

其實大家睇唔明呢 D POST 既目的
中共其實係想挑起全支那人憎恨香港，掩護深圳
避免深圳受到廣東其它地方憎恨

講到你送比我地咁
事實係我地真金白銀買既

其實係唔得 上面唔好講到真係咁多人有錢買進口食物啦
而且全進口 人地會唔加價咩 需求大增 供不應求
1. 中共即日停水 你鬼有時間起海水化淡廠
2. 肉類非內地供應既 去睇左價錢差別先啦 你叫班低層點算?
3. 菜更加唔洗講

700百萬人 以2016數據 25000以下既人 佔50% UP

有幾多香港人頂到?

中國有豬肉？

美國：中國的大豆投資技術能源娛樂都來自美國，問中國青年，能脫離美國嗎？

係咪唔洗錢？

不如問自己你無咗香港得唔得啦戇鳩仔

食物外購，水：海水化淡，電：發電廠

你真有錢 不如諗低下階層 會點

除左水之外
其他都唔係一定要來自大陸
電直情香港自己搞掂

理解下香港先出黎7啦

血統論
德國致奧地利: 我地都係日耳曼人 我地統一

俾大陸既錢就快可以夠香港自給自足發展新技術解決呢類型問題
以水為例無左海水化淡仲有廢水再造呢個技術
你估你d東江水係filter好哂俾香港咩？咪又係靠香港自己整番乾淨
係班垃圾廢老成日以為華為最強其實香港既科技都唔錯

做到副主任都同啲茶餐廳廢老一般見識，呢個國家仲有咩未來

偷科技，外資，洗黑錢都通過香港，
中共能擺脫香港嗎？
香港市民問。

我地先係你主人呀支共狗

新加坡冇大陸支持 實過得好慘

係咪唔洗要大陸既水電肉就可以脫離

水：而家開始興建海水化淡廠
電：不嬲都唔洗
肉：中國本身都係糧食進口國，香港唔買中國既肉類都可以同其他國家買

結論：搞掂海水化淡廠就可以了

97前使撚靠你班支那賤種

用錢買返嚟嘅嘢幫襯第二個國家咪得囉

On9 得你中國有水電肉菜？免費嫁？

Sorry，借位

13k就可以懲罰到DQ黃之鋒嘅選舉主任，你唔係唔幫手啊？？？

頂唔到嘅番大6囉

原來支那電唔聲唔聲已經買左？

你睇番之前既post
除左雞同蘋果
其實都係其他國家更平
而香港糧食從來都係同外國（唔係指中國）進口架啦
唔好睇得中國咁重要

而家開始興建海水化淡廠 中共會比時間你起?
你一想起 佢就停你 你捱到幾年?

唔試過你又知？宿命論？

中國經濟全靠香港，中國可以沒有了香港嗎？

香港活豬嚟自大陸
凍肉就外國多

弱智契弟賤畜出少兩句聲無人話你啞既。

如果香港真係咁依賴中國，咪唔好要囉
又要死攬

分分鐘這隻狗官又係貪官一隻，仲出來義正詞嚴扮「愛國三問」！香港人愛國九問：你班大陸狗貪官，點解你地個個黨子黨權貴都唔做中國人，點解你習大大全家連七姑八大姨都入外籍！！！點解央視「董卿愛國，🥚下美國」？點解中國奶粉唔飲，要飲外國奶粉呀？點解中國夠膽出假疫苗呀？點解上海紅黃藍幼兒園猥褻幼童，後面幕後權貴背景唔敢向人民曝光呀？還有新城董事長猥褻幼女罪，怎麼就給滅聲啦？為什麼會有張扣扣殺村長私了事件？成都七中毒食物事件........罄竹難書！共匪狗貪官污吏權貴官官相護，對人民作惡累累，人民群眾的眼睛是雪亮的，共匪多行不義必自斃！水能載舟 亦能覆舟！人民必有揭竿而起，清算你班狗貪官王八膏子的時候！

唔撚洗錢架？你賣野用成本價無得賺？
onlun9

咁佢快啲停啦，唔好等，即刻停！

咁香港更加要脫支

菜呢 魚呢 唔洗考慮班低下層?
低下層先係佔社會最大數
水呢? 成日話起海水化淡
你一話起中共 都識停你水
睇你頂唔頂到起完海水化淡廠

中國大饑荒果陣香港人死撚晒未？
中國官員係香港咁多資產
香港對藥物奶粉監管制度咁嚴謹
大陸人成日謀住張香港身份證
你們能放過香港嗎？

中国冇香港就摺得啦

香港冇中国係唔會有事

所以私人公司起先得，政府會Ban的

你想攬炒佢 佢都可以攬炒香港
但呢幾樣未必 影響到中共最驚既金融
呢D完全係港人自己民生問題

其實香港以前係南蠻地區
廣東係粵唔係漢
人哋諸葛亮打完南蠻之後都俾返孟獲自己管返自己
你支共搞完我哋之後插隻手埋嚟

強姦犯問被姦者你走得甩嗎

呢個就係現實

脫離咗咪唔好賣
唔稀罕呀

你了解今天的中國嗎？

答:了解，係世界上少數獨裁國家

你能脫離中國嗎？

答:唔支持港獨，但唔想香港變獨裁國家

你看到中國的未來嗎？

答:看到，如果繼續自以為救世主，繼續輸出言論審查例如對付NBA之類，中國將會被西方孤立，下場好似蘇聯

電都係中國既咩
傻鳩左呀

依家大陸進口嘅食品好似佔小部分咋喎

日本 韓國 蒙古 東南亞 都是中國的！

明買明賣，平等關係。點解中國人咁鍾意對僱主咁串？

［區選］我想講，你地處理建制單張嘅方法錯到離晒譜

商業交易比d支那人講到唔洗錢貢獻比你咁
水可以海水淨化
肉菜你支那國都有進口外國既啦
都係商業競爭喳
咪唔好賣比香港囉，無人求你支那
只不過個政府奶開共
連錢儲備都可以比你支那任意拿去用唔洗還

我哋從來都無向佢哋買過電，反而係我哋太多電賣返俾佢哋

美國大豆 美國豬肉
香港奶粉
iPhone
波鞋
傢私
NBA

咁多年正苦放在水塘之資金係收細，若用資金擴大水塘係唔洗買東江水每年又可慳番買貴水嘅錢又多左人就業

其實佢呢番說話就唔係比香港人睇, 係比返支那人睇既
香港邊L個唔知電係自己水又係買返黎?
但支那班人, 包括後生真係以為香港乜L都靠緊支國,
然後你班香港撚不知感恩...
利申係支那做過2年野, 當年真係唔止一次有人講HK水電都係支那供應, 我講返事實佢知DKLM竟然擰晒頭覺得我講大話

屌你，你地唔撚打壓本地市場，根本就唔洗入你地啲垃圾食物

低級官員發表低級言論

無論你走到哪，只要你拿著特區護照，當你在異國他鄉遇到麻煩的時候，能夠幫你的還是中國使館。
呢句最撚好笑

了解
能
看到支爆

試下咪知, 餓死晒D 港獨份子啦快D

要不是我們香港買你的水電肉菜 大陸早就倒了

泰國米
巴西肉

講咁多做咩 停水電菜肉咪睇下生唔生存到囉
日日拎呢啲野比班大陸人以為自己真係恩主係到打飛機

呢D濕鳩文係寫比D支那人睇
又唔係比我地睇既

電：自己發，Here is not AoMen
豬：可以臺灣及巴西入口
牛：可以日本入口
菜：其實可以自己種
水果：大部分日本入口
電子：臺灣及韓國入口
大米：泰國及日本入口
水：其實支那很貴，有技術海水化淡及再生水
國防：可求助美國
外交：美國可協助
政制：本身英國制度
人口：本土+南亞+西方一大堆
語言：粵語及英語

請問你支那仲有乜撚野用？

唔係100%靠晒，無問題

點解唔講下d米
食泰國米 日本米都唔食你啦

想洗腦別人就先得洗腦自已？
講到明買明賣既交易係康慨送贈咁就真係你地支那人先可以咁無恥
肉酸到你呢

有錢買邊個唔好？

豬肉？
香港食巴西豬多過你大陸發瘟豬啦
唔係做到呢個位都唔知吓ma

香港青年: 能唔駛比錢嗎？

答：係冇撚用嘅

呢個真，啲人仲以為自己好重要

D人成九日話大6同香港嘅關係形容大陸係呀爺，其實初期之意思係怕七左佢共慘黨有軍隊有炮，唔係話佢照顧香港

到時就要 諗低下層反抗 因為已經影響佢地生存問題
就好大機會同我地一樣遊行示威 始終真覺醒唔係多數
大多數都係自利 假設 企係200百萬人 既對立面係500百萬人
到時點解決

國際支援
1. 中國係聯合國有否決權
2. 夠膽支援 即係要得罪中國 (小左國家夠薑)
3. 美國就算支援 但可以長期支援? 香港完全係無法自給自足
唔通各國賣野比你一直唔賺你錢?

捱過 中共就係旁邊 與其有機會分裂出去比全國人民有反共思想
以中共既手段 直接接管 變成新彊 鎖國5-10年
都好過極大機會影響自己政權

如果比貴小小但進口其它國家既野食 香港人一定拍爛手掌
屌你老母你班大陸人都係落香港搶野架咋

老調重彈，四個月前lihkg已經有post討論過
悶唔悶呀
就係見唔到支那有將來呀
又唔去問下偷渡去英國既人先喇

why not try

中国蝗賣東江水 : 唔係我賣屎水俾你 你香港一早玩完
中国蝗買澳洲奶粉: 唔係我同你買奶粉 你澳洲邊賺到錢?

而當年班廠佬廢老就變咗而家揸的士
但仲好撚愛國

黑頭髮黃皮膚就是中國人?
佢當日本人韓國人係死架?

邊個話唔比錢？ 香港有錢架喎
香港同中國係互惠互利既關係 唔好講野香港要靠中國養啦。

咩長期支援？ 短期要求國際提供食水，全速興建海水化淡廠。

你講到佢會強攻既，就脫離左標題講既 因為要靠中國水電肉就脫離唔到 呢個討論啦。

痴撚線你送架？
比錢買架支那狗

又係呢d撚人 話人對大陸唔理解 所以偏頗
言則佢對香港好似好撚了解咁
我又三問返你啦
1）點解中國人唔可以自由自在瀏覽唔同網站
2）點解微博敏感內容要被和諧
3） 點解祖國咁撚多大brand 但咁多撚樣用iPhone

豬：可以臺灣及巴西入口 無新鮮豬肉 班師奶 好多人阿媽會嘈
菜：其實可以自己種 你望下香港人一年食幾多菜先啦
水果：大部分日本入口 係既 有錢人得確食得起 唔洗理低下層
電子：臺灣及韓國入口 望下同內地價錢相差同質量
水: 海水化淡 一話起就聽日起好? 但中共一話停就可以聽日停你
國防外交：可求助美國 你講到美國一定幫你

低下層真係好慘 完全無人理佢地係生係死 比唔比得起錢
果然窮係原罪

中國啲外匯來自邊？

可以

香港不嬲都係買開巴西豬㗎啦你唔通想食豬瘟豬咩

英國統治香港咁多年又唔見香港人餓撚死？

買唔到其他國家架？

唔識嘢純粹想問 國防真係搞得掂咩

強姦犯係話，你所有既性慾都係由我去滿足
所以你要繼續比我強姦

好撚驚
ON99典型自大蝗

無論你是否喜歡，只要你住在香港，你喝的水、用的電、吃的肉類和蔬菜，大部分都來自北方那片大陸。
首先，大陸係全世界第一糧食進口國，而且仲要向買美國買500億美元農產品，人唔笑狗都識吠啦。另外，要問政府同你地班共狗有幾撚多利益輸送先要買大陸啲有毒垃圾食物。

無論你走到哪，只要你拿著特區護照，當你在異國他鄉遇到麻煩的時候，能夠幫你的還是中國使館。
我即刻諗起之前單新聞 ， ，仲有Youtube 評論 ，兩條links 都喺巴打個POST有。連自己國民都唔理，仲要俾你班大陸狗侮辱。大家要認真睇睇個台灣Youtuber 個評論，完全講中晒大陸狗嘅劣根性，仲同我講民族大愛、愛國，你班大陸狗都無，點叫我哋愛國啊?

人口 本土已經夠多 唔洗南亞 好多過嚟做乞衣 搶資源

國防 有錢買唔起 憲兵制仲得 可以減少青年輕肥胖及運動不足問題
外交自己都掂啦
電子 三星都轉撚咗越南 apple 都轉撚唔印度
菜 呢樣最on9 而家技術 畀個山頭size你種 大鳩把嘢種到

肉
豬 巴西
雞 巴西
牛 澳美日

唔知以為佢免費送比我食
中國的大豆棉花亦來自美國，能脫離美國嗎?

你覺得台灣又掂唔掂？

澳門都可以自己發電啦屌
支那逼佢地買電only

香港有比錢 係因為香港要買有咁既需求 菜魚肉
你估中共唔賣比我地 係國內消化唔到 呢小小數既菜魚肉?
邊個需求大D呢?

國際提供食水 點過黎香港? 不論空運海運 個區域權都係屬於中國
你估中國會點?

咁台灣係有人服兵役呀嘛 即係香港要服兵役?? 我真係唔識唔好屌

你有無去過街市? 望下6點後 咩人多
望下舊區街市係點

睇黎你既香港人 不包括低下層

唔怪得支那脫離唔到美國

我自己都係低下層 平時買豬肉都係老母買真係唔識 但係唔係話巴西豬平過大陸豬咩

呢D理論30年前就呃到人

我剩係知沙士、毒奶粉、豬瘟、霧霾，全部都嚟自中國。

係呀 不如你問下你阿媽 想買凍豬肉定新鮮豬肉
同大陸凍豬肉同巴西豬肉 既比較

咁我寧願食巴西凍豬肉 都唔食大陸豬瘟豬喇

之前有傾過
就黎買大陸電
唔好笑住,好快就黎

豬：如果要煲湯買豬骨就難搞d，但買入口豬肉片、豬扒都係幾十蚊，平時你阿媽可能都買緊急凍巴西豬扒
菜：呢個短期內可能要食入口，但一個紐西蘭水種生菜market place 賣緊$18.9，都係比平時貴少少同選擇少左
生果：澳洲橙$11.9/3個，南非$10.9/3，紐西蘭奇異金果$14.9/3個，入口加拿蘋果仔$20/8個
電子：唔熟唔comment
水：香港仲有水庫
國防：唔識唔comment

其實低下層階都應該買緊外國入口食物

講到好似黃皮膚黑頭髮就係中国人半個世界都是中国的

正想講
支那果d 主奴心態真係好撚不解

認真水庫邊度夠香港人用呀

其實冇你想像中咁貴囉 同埋點解低下階層咁慘 咪又係政府放咁多大陸人落嚟啜資源？僧多粥少，商人剋扣福利同人工 先搞到基層變低下階層

你能脱離外國奶粉嗎

買咁多東江水都係倒

低下層知有豬瘟都唔會去買啦
人地無錢未必無腦

你估佢唔想呀？
一帶一路咪做緊嘢囉

商業世界 貿易好正常
都未屌 支那 搵鳩香港笨 D 水咁撚貴 還要買番來過濾 加工 先飲得
情願 擺幾十億起海水化淡 創造本地就業 同 平同淨好多

咁你又知唔知幾多香港人轉咗食巴西豬

叫黃洋達答佢啦
佢鳩噏就咪鳩理佢

係 但係都要買夠數量囉 加埋水庫而家要起幾多個化淡廠

其實你呢度得菜係成立

豬: 屌你中國自己都唔夠豬食要進口, 另外新鮮豬貴撚過巴西泰國急凍
生果: 自己落超級市場睇下個價先啦, 新奇士橙先講緊12蚊3隻, 點撚樣食唔起呀?
電子野: sor 9 ry 本身大陸野都係買外國晶片再砌
水: 其實老老豆豆香港無左大部份制造業, 係唔係真係唔夠用都無人統計過

點解會成日有個拖捨既諗法

做生意你賣我買 同樣都好多我賣你買

好唔好話佢地黎香港買金買錶 脫離唔到香港丫？

唔洗比錢買？？

商業交易講到施捨咁

又係呢啲無知愚民理論，將因果倒轉費話。香港係咪走上獨立依一刻都可能言之尚早，冇人知。呢個世界好得意，冇話冇咗邊個唔得。新加波有版你睇，路可能難行啲，但行事在人。由六月開始，香港人已經一次又一次證明咗自己。

買完返黎仲要再花錢再過濾消毒

港共一直拖延唔搞海水淨化系統，就係唔俾香港自給自足，根本香港就有能力做到。

根本就係俾中共借口可以綑綁香港

我有俾錢，仲要俾貴咗
咁講法，中國都唔可以冇咗香港、唔可以冇咗美國
又喺度水啲廢老我屌
真係好撚on9

香港係需要菜魚肉，但冇左中國既出口，我地都可以從其他國家進口維持充足既糧食。
我想講中國糧食需求比香港好大，佢地係全球最大糧食進口國，咁可唔可以話佢地脫離唔到美國，咁不如美國管埋中國呀？

貿易係雙方各取所需，互惠互利架。
中國人買野就送錢比人洗，中國人賣野就係買家有需求。你講出黎覺唔覺自己好撚on9呀。

🕺

係咪有得Say no先？
係就快

買東江屎水咁多年花嘅錢 夠起幾十座上百座化淡廠
點解要買東江屎水呀 因為要貪污呀

係煲湯先買新鮮豬啫
同埋知唔撚知新鮮豬係好撚柒貴
一舊豬骨都成70-80蚊

另外而家非洲豬瘟都成日停活豬, 香港人死撚左未?
未呀嘛

停供吧，平平被清算日子近了

佢地依家逼緊中電買

中國係全球第二大糧食進口大國
美國係第一大
美國點解不單無對全世界跪低 仲係世界警察？

支那豬啲小學生理論真係笑死人

1: 台灣
2:可入口外地
3:你真係要去睇吓街市同果欄啲生果邊度來多
4:從你用內地呢隻字就可以證明你一個五毛
5:你講到美國一定唔幫

低下階層既支那死賤畜為何不返去吸新鮮既霧霾？
支那除左出賣其性器官睇下監平監賤有無人屌/玩之外（仲要考慮乾淨度，其實好污糟邋遢），諗唔到仲有乜撚用

咁，星加坡點樣脫離大馬聯盟立國

用住黎屌又如何 試下唔賣過黎睇下邊個死先

外國大把平靚正代替品

唔係個垃圾政府 洗撚買你

乜水電肉菜係免費比我地？

：能脫離中國嗎？
：可以一試

大馬自己主動踢走坡仔
睇死佢自立唔到, 最後

臭屎水

死豬肉

貴價電

化學菜

唔係我地呢個濕鳩政府

支那真係食樹皮啦

電 自給自足

水 仆街政府阻撓海水化淡

食物 外國入口

上游下游有咩唔同
唔係好理解到你個段論述

多謝數據
以後可以大大聲屌返藍絲親戚

東江下游水 屎又有，用完嘅condom都有...睇過啲相都想嘔

On9，黑頭髮黃皮膚就係中國人？係唔係high大左

d必需品係咪中國黎根本唔係重點，一個國家要有齊所有資源先係一個國家? 新加坡? 其他歐洲小國? ，根本係兩個問題

依加啲師奶唔會買新鮮豬架啦

冇知識！

台灣啲兵役真係得啖笑童軍咁 不過好過冇嘅

我知但係問題係暫時嚟講東江水仲係有需要

求求你快點斷了吧

無知一問其實台灣有冇美軍㗎

要感恩?

『可惜現在早已不是近代史上任人宰割的舊中國了，中國政府和14億國人不會由著你們喪權辱國的！』

支國現在係全球最大黑社會，對外國永遠得把口，對自己人就非常兇狠。
支國根本無14億人口，日日用13億、14億人口嚟打飛機...

香港人飲緊嘅東江水就係咁樣！

50步笑一百步

中國可以唔係外國進口大豆嗎？

D藍絲真係咁諗

中國立即中止所有入口
過到1年再講

香港自己起水塘囉 on9

試下CUT哂佢睇下邊個死先

暫時黎講中共都無諗住停止吸乾香港庫房添

以後養豬種菜有水源有電廠便可以征服世界了。

我知呀問題係如果而家停咗東江水都真係幾大鑊

貴國豬肉能否自給自足嗎？
點解要入俄國豬呀

東江臭水
拎啲錢去起海水化淡廠好過啦，乾淨啲添

都未答應

肉菜 水電比錢買
無我哋比錢你賺 你習埋好耐

大鑊係港共政府要擔心嘅野
你估下到時幾多人上街推翻港共
我估超過一半人口上街

假架
有巴打搵過資料
得菜比較多大陸野 但都係7成左右咋

成日講到施捨咁

屌你 你同美國買大豆豬肉又係咪靠美國

水：淡水廠就解決左，東江水根本唔需要，就算要，都係佔好少部分
電就唔洗講啦，咁多年都無問題，係近年垃圾政府扮哂野唔夠電要向你買電，名義上買電，實際係送錢
糧食：屌你，你自己全部都係進口貨，我地自己買未得囉，洗撚你比我？
試下你唔進口糧食，問中共點維持落去，答我啦，西環政府

我記得話進口比例明明多好多
又平又好食
中國野又貴又唔好食

之前有人開過po其實得菜同唔知咩（應該係，冇記錯的話）比較難脫離中共咋
但事實上係政府唔理本地農業先咁

中國最大既客仔係美國，其次就係香港，無左香港睇下你賺少幾多

比錢買嫁喎你唔好賣囉

沒有香港你能走資嗎

你能脫離中國嗎？
能。

咁中國脫離左美國未

咁呢一半人口上街做乜先 攞返東江水？

秦國總理指香米來自秦國，問香港青年: 能脫離秦國嗎?

可以入口

Of course 冇啦

中國能不用美金嗎？

多謝施捨呀 走啦屌

咁打仗咪好撚大鑊囉

就係因為冇自由揀自己想要咩
有自由想入口乜嘢都得
可惜自由永遠唔會來自中国大陸

唔撚買你個d咪買外國嘅，就算貴d但人哋嘅嘢好食幾撚多？有出過國試過嘅人都知幾正

推翻政府呀
唔推翻個政府 短期黎講點用庫房嘅錢買其他國家嘅水
長期黎講 點用香港庫房嘅錢黎起海水化淡廠呀

無水飲 到時真係有可能發生真暴動 盲搶蒸餾水

中聯辦副主任指水電肉菜來自大陸

四樣野得一樣野係岩

反問脫離到係咪允許獨立先

誠哥俾咗一半香港人嘅電

佢都戇鳩嘅，食撚緊外國豬雞羊牛好撚耐啦，菜就食本地有機，一係就外國沙律菜，生果就日本台灣美國嘅，水就大多數樽裝水。支那國啲野又假又有毒，仲會爆炸，不了。

水 你地迫我地買 我地可以海水化淡
電 你地仲要同我地買
肉菜 係有從中國入口 但中國絕對唔係惟一進口國
拎米嚟講 有幾多人食中國米呀
大多都食泰國米
此乃事實

另外 就算要靠中國 我地都係真金白銀同中國買嘅
唔好講到中國免費比我地咁
中國人唔係恩主
飲水思源？咁中國人有無思喜馬拉雅山？
中國人自己最破壞環境 有咩資格拎飲水思源嚟講
中國人唔係香港人老豆 唔好拎一副老豆教仔既態度嚟同香港講野

有錢會買唔到野??

明明呢個理論你地班棍頭最鍾意用

運撚埋啲瘟雞瘟豬黎你唔撚講？

試下制裁我地 睇下邊個冇邊個唔掂

買賣講到恩賜咁
咪撚賣囉 好稀罕?

原來我要多謝泰王賜我飲食

黑頭髮黃皮膚就係中國人?

連登仔食開citysuper西洋菜邊會食埋啲垃圾強國菜

但係英國起，香港負責管理

咪撚俾呀

成撚日講呢三幅被，你咪唔好供囉，唔好用香港金融市場洗美金丫笨

中國能脫離美國大豆嗎？

成日都想講
啲生蕃好鍾意講到靠曬佢地 但明明係交易黎
有本事咪唔好賣落黎 睇下邊個死先

好似啲藍絲成日叫人咁叻唔好淘寶,講都淘寶好似免費咁

講真 大撚把國家願意賣水俾香港
你班蠢撚真係以為香港得東江水一個選擇？真係俾中共呃得透徹

上游下游有咩分別？
常識黎啦
香港根本係不斷被中共要扶植既深圳瘋狂掠奪
呢兩年，維尼為左證明佢老豆習仲勛當年提議過比鄧小平，將經濟特區設係深圳既眼光，深圳係愈來愈大狐假虎威既政治勢力咬香港，睇呢兩年水價就睇得出！
呢個水價，香港搞海水化淡仲抵！
香港唔買東江水，深圳冇左香港津貼，深圳呢隻反骨狗第一個死先！
廣東省政府冇左香港既津貼深圳額，一定連環引爆埋省政府同冇上省税既深圳經濟特區之間矛盾，大把

試下囉每年冇左幾十億貪污錢 睇下邊個冇邊個唔得

無錯，我成日係啲週末市集買本地農夫嘅有機菜，貴小小但其實新鮮又好食，又知道來源。如果政府俾多啲資助佢地，真係可以撐起at least 30%香港市場

全部可以進口
但係中國無咗香港呢個對外窗口呢

唔係人人思緒都咁清晰㗎 佢哋會將冇水飲同黃絲掛鉤 話說真係想知道同其他國家買水係幾多錢

跟中共邏輯糧食自給率低於50% 應該滅國

小於50%：荷蘭、比利時、瑞士、冰島、葡萄牙、日本[6]、韓國[5]、中華民國(臺灣)[7][5]、馬來西亞、新加坡、蒙古國、沙特阿拉伯、約旦、也門、阿爾及利亞、利比亞、阿聯酋、卡塔爾、科威特、巴林、格魯吉亞、亞美尼亞、古巴、海地、危地馬拉、洪都拉斯、巴拿馬、安哥拉、納米比亞、博茨瓦納

你懂的，總之係中國領土就當佢既。

689初初非法執政時就想搞
當時係誠哥 (港燈係……)仲壓得住場叫停左
而家真係大撚鑊，港共真係話之你民意

屌你老母，一個國家級嘅官員問埋 d小學雞嘅野，係咪我答能就能先，你話到事咩？咁我小學雞咁答你能，順便趕撚走埋 d濕鳩愛國共奴狗返豬乸國，一定能。

真係乜鳩都係中国自己講哂。

支那嚟香港買嘢，就係幫香港經濟，冇支那就香港唔掂，當自己係皇帝。
好啦，而家香港買你支那嘢食，又唔見你話幫緊你支那經濟，冇香港就支那農夫乞米？

哦，買你嘢就要係你旗下？咁你中国係咪美國其中一個洲份呀？

屌你老味，你而家平比香港咩？冇哎麻，正常貿易都講到好似你施捨咁。

最慘係政府唔會呢
佢都唔知幾想你班農夫繼續剩係做小眾生意

真相只會越辯越明
無水飲 開頭可能會怨黃絲 但最終都會醒悟 火燒到肉先識痛

收皮啦
而家你自己都冇豬肉食啦on99

唔買，你地農民聽乞米

中國能脫離香港嗎？

你以為97之前香港死城黎?

親，你們贏國連nba都脫離不了

呀副總理上次去侵仔到買左幾多野下話？

中國貪的是美國的錢

Citysuper avocado忠實粉絲

一位連登仔問：共產黨，你能脫離香港對你的利益輸送嗎？

yes 一直側側膊講大話

另一例子 2014 雨革時 講食物由大陸供應，被揭穿原來香港凍肉主要來自其他國家，於是後來逼港府批凍肉喺深圳儲存

咁擺明靠害其實好難怪香港人對中共反感

香港原本有海水化淡廠的,閪閪閪閪董建華

快撚啲懲罰我哋！千其唔好出口嚟香港！
我哋好高級又有錢 唔撚想再買垃圾

1. 10年政府枉付約45億元

從2006年開始，港府與廣東省簽訂協議，以「統包總額」方式買水。即港府每年買8.2億立方米的東江水，但這些水並不是一次過流入香港，而是每月按用量取用。不過，即使東江水輸入量不達8.2億立方米，亦不會退款。

換言之，若香港人只要每年用水達不到8.2億立方米的限額，便有部份金錢白白付出。TOPick 計算每年1億立方米的東江水所需成本，從而得出未用盡的東江水限額其實價值多少。

結果發現，每年香港均不會用盡8.2億的限額，特別在2013年，更浪費約9.5億元。水務署曾在年報提及，2013年由於降雨量增多，只有約66%水源來自廣東省專用輸水管道，較12年下降10%，其餘34%水源則來自本港收集的雨水。

不過要留意，在2011年，本港輸入東江水的流量最多，水務署年報指達89%，這亦跟降雨量有關。

2. 東江10年漲價69%

雖然有關協議的用水量是固定的，但水價卻不然。發展局文件指出，每年水價會考慮人民幣匯率及兩地通脹而制定。

2015 至2017 年的每年固定水價分別為42.22億元、44.91億元及47.78億元。TOPick統計後，發現2009年開始，東江水水價按年以5%-6%上升，與10年前相比，大幅上升69%。

3. 香港買東江水較新加坡貴約270倍

除了每年水價上升，東江水亦被指價格昂貴。2013至2014年度，東江水所提供的食水供應的成本為每立方米 8.6 港元，當中 4.6 港元用作購買東江原水，另外4港元則為處理東江原水的成本。

《經濟日報》報道，本港鄰近的新加坡也須每年向馬來西亞買水，價格只每立方米0.017港元，東江水貴270倍。

不過，水務署署長林天星曾在《經濟日報》撰文，指星洲的買水歷史背景與香港不盡相同，新加坡除須向馬來西亞繳付固定水價外，還要就原水抽取設施所使用的土地向馬來西亞支付租金，同時亦須以低廉的價格，將經處理的食水賣回馬來西亞，合約內容不盡相同。

4. 東江水水質如何？

《經濟日報》曾報道，水諮會一連兩日到內地參觀東江水供水設施，得悉東江水中的總磷含量創十年來最高，比10年前升9.6%；而硝酸鹽亦比10年前升54%，兩者均沒有超出國內標準。

另外，早前亦有環團驗出本港5大水塘均含有可致癌物質全氟化合物（PFCs），當中有儲存東江水的三個水塘含量較高。水諮會主席陳漢輝指，已將情況轉告內地。他指內地暫對PFCs沒有認識，但會密切監察。

陳漢輝指又指，內地過去沒有任何政策監控PFCs，但得知東江水含有PFCs後，承諾會留意事件，包括若工廠在生產過程會使用PFCs時，將不獲批准。

5. 香港水塘年年流走大量淡水

另一方面，香港水塘卻年年流走大量淡水。TOPick翻查水務署文件，發現2009至2014年期間，水塘溢流量由300萬立方米至4020萬立方米不等，間接浪費納稅人的金錢。

6. 當局研新增水源

關於東江水的爭議不絕，而香港亦難以單靠東江水作主要水源。水務署署長林天星昨日表示，希望未來數年把香港食水的水源由3個增至6個，包括海水化淡、污水再造及小區蓄水作灌溉。

林表示，而現正設計的將軍澳海水化淡廠料於2020年落成，之後有望提供約5%用水量；至於石湖墟污水廠會為當區提供再造水，作為沖廁及非食水用途，日後當區不用再以淡水沖廁，安達臣道亦會試用「棕水」，在小區收集雨水，處理後用作灌溉等用途。

將軍澳海水化淡廠話就話2020年落成，而家無咗影

你大陸試下唔同外國買糧食

共產黨唔係5000年延續既政權
因為佢唔承認佢接手既上任政權既債券
所以香港唔係共和国領土

本港鄰近的新加坡也須每年向馬來西亞買水，價格只每立方米0.017港元，東江水貴270倍。

笑死

我地有俾錢買架，fair deal，駛乜因為咁睇你面色？

電 ：本地生產電力足夠賣俾中共啦 屌
肉 ：進口外國
菜 ：支持本地 及 進口外國
水 ：買外國水 仲平過東江水

狗會有幾多知識？

乜肉？豬肉？咪儍。
菜？免費？唔使錢？重有幾十年來不斷有毒菜心，抗生素魚，抗生素蝦，毒蟹，臭水！

咁你咪停囉，好煩呀，成日講但又繼續賺我地錢，咁唔鍾意咪唔好運貨落嚟做生意囉講足十年一日到黑講講講又唔停運輸，好燥

算唔算鼓吹港獨

點解唔可以？水電唔係一定要同你買，食物唔係一定要從你入口⋯⋯自由巿塲，冇你唔通會死？

根本又係特登益深圳
好多野追尋落去起底，你會發覺而家港共出賣香港都係刻意益比深圳，東江水價又係咁

馬來西亞啲水有得諗

我地有豬肉

空氣都係，不過有毒

食你啲菜我寧願餓撚死啦

97嗰陣就喺用同一招恐嚇，
當時港英政府跪咗。

其實唔止在港中產
班愛國法拉利都唔用大陸野啦
口裡說愛國 身體很誠實

雖然董建華仆街係不爭嘅事實

不過香港嘅海水化淡廠喺80年代已經停產，原因係成本太高同維修麻煩

唔關佢事嘅

割個時都未有中國

馬來西亞份合約係坡獨前簽，係國際上都係冇參考價值
反而值得留意香港同深圳既水價比較，對控訴中共點樣掠奪香港比深圳係更有說服力！
而且可以刺穿返中共腔調既目的，因為中共就係想掩護
深圳免受廣東其他地方憎恨受到優惠，所以故意挑起支那人憎恨香港去轉移視線

一向食日本米，日本蛋，巴西豬，日本蔬菜
大陸。不了

但係由閪董拆，而且，如果仲响度未拆，起碼可以應急，新加坡都係靠海水化淡廠塞住馬拉把口

當你在異國他鄉遇到麻煩的時候，能夠幫你的還是中國使館。
唔使喇多撚謝晒

請問問中聯辦幾時唔著西裝，著番唐裝

講到香港無咗大陸唔得, 咁不如中國踢走香港啦,
睇下邊個無咗邊個唔得囉
唔好一邊拉住人, 一邊話人哋無咗自己唔得嘛....

香港人就係太清楚中國, 所以..中國..? 不了

你試下唔用香港去洗黑錢睇下點

仲要貴過閪又污糟
唔係班賣港官送錢上去鬼有人想買佢d閪水

公平啲講句 利字當頭
當然當中好多愛國情懷

中國能脫離俄羅斯石油？

92年之後個廠淨返個殼，煙囪都炸撚埋
你想可以做咩？

屌而家電力咨詢又係局人買大陸電
又話香港發展唔到可再生電 又話轉天然氣貴乜乜柒柒

講到啲野免費咁

大東亞共榮圈

又旭d就cut水cut電,真係好撚關照

Exa7tly

70%外資From HK. 問中國敢放開香港嗎?

97前肥彭就拆左?一路只知係閪董年代拆

我地食秦國米，所以我地係秦國人

支那狗官成日以為香港人係班支那蝗蟲咁閪蠢

大陸能脫離香港獨立關稅區嗎？

中國既石油亦有七成係進口。
高鐵係日本最先發明。

佢夠彊全部免費我哋都仲可能冇得駁
依家唔係

中國唔好係其他地方入口野
全面鎖國
黎多次大躍進

說什麼是香港人而不是中國人
又黎血統論 中共好鐘意用呢個point等於接受中共統治

唔係同一血統 吹到中華民族好多元化 咁你即係中國人喇 咁中國人即係受我哋統治 例如 新疆西藏

部分電係大亞灣法國佬技術。法國係核電大國，有類似廉政公署部門監察核電廠運作，未知支那有否引入。

Me too

你俾我脫黎到就自然有方法嫁啦

困住人唔俾人走，日日餵你食屎，然後好自大咁話你可以脫離我嗎？

講到好似免費咁樣

樂安排係蒸餾法設備，成本好貴
而家用逆透技術，平左好多
對比要津貼深圳既天價東江水
香港搞海水化淡絕對可行

中國能脫離香港買奶粉嗎

係可行，亦應該行
不過係想提樓上啲歷史嘢啫

脫左先, 若然鄰國有不滿, 我地香港市民會寫番份REPORT比你睇

你咪脫囉

毛主席：實踐是檢驗真理的唯一道路

能！支那人滾回支那就得！

我都睇到呆撚咗
心諗你估呢度澳門啊？

笑死 講到我地無畀錢咁

你了解今天的新彊嗎？

要不是美國賣大豆，中國人食樹皮啦。

豬肉都係食巴西凍肉，仲食你d病豬咩

有時呢 D POST一出
起碼一半人基本資料都錯
好易有虛位比支共反咬

why not?

講到好似唔洗錢咁

海水化淡？

on9呢個世界邊有冇左邊個唔得

電幾時變左大陸？水，好似有人講每個月比多幾百就日日礦泉水。肉同菜世界各地都有來貨，唔係單靠大陸囉

超市各國蔬菜肉類都有，怕你條毛

成個地球嘅資源都是中國的

講起電 依家政府唔係搞緊買廣州電 自己香港唔發咁多電咩

又攞14億來講?唔怪得連俄羅斯大佬都話人口造假

試下咪知

根撚本就係呢個邏輯
萬億外匯儲備 但政府唔去自己搞發電 唔去買外國電 然後就話要靠中國
水又係咁 糧食又係咁
中共下令政府唔去發展自給自足 然後再用返呢個理由話香港無條件獨立 根本on9

中國的錢是來自香港庫房和外匯基金

唔好齋up，一試咪知，可能香港人之後會跪喺度求你呢

香港有本地工廠溫室菜

自 high 到不得了 .....

我看不到中國的未來

完

錯誤
天然氣來自中東澳州
燃油來自美國燃油公司

中國邊忽出口燃料?
無知狗

水 - 海水化淡平過同你買
電 - 有中電港燈
菜 - 外國入口
水果 - 外國入〇
肉 - 豬牛羊雞都可以外國入口
魚 - 香港漁船出海捉

結論，完全唔使靠支那國

嗰啲乜乜辦主任先係正宗冷氣軍師，日日坐喺冷氣房聽班刷鞋仔所謂智囊團喺度9up就信到十足十，以前英國佬都識扮下嘢落區視察，依家班北佬分分鐘西環行落中環都唔識路

最大農產品出口國：美國

海水化淡都得

撚！

電係香港
豬肉我食本地黑毛豬
菜 我食本地有機菜

未試過答唔到 要試下先知

其實中國自己都係糧食進口國黎

香港青年反問反正你覺得沒機會何不給我們試試看？

十足十d 老屎忽咁
成日當年當年

宜家中國已經唔同以前

係呀，今日啲支那人仲靠緊香港洗黑錢，走資，買奶粉，買正牌貨，金都要黎香港先敢買呀你啱喎

丹麥雞，新加坡蛋，美國安格斯牛日本澳洲和牛，海鮮就本地漁港，再唔係就乜野越南虎蝦阿拉斯加蟹，菜就食本地有機菜，除左你逼香港人買嘅電同水，食得落口嘅我真係唔會揀中國。同埋依家無俾錢？咩叫靠？講到要靠你就唔收錢啦笨
你班國民食日本和牛日本奶粉，叫唔叫靠日本？

借位

13k就可以懲罰到DQ黃之鋒嘅選舉主任，你唔係唔幫手啊？？？

求下你唔好賣比我地 等我地餓死算啦

免費？講到我哋乞食咁 有俾錢嫁屌你老母

點解香港人要比天價買東江屎水？

唔講以為全部送既

能，你比機會我，脱比你睇
脱唔到你由我餓死渴死
賭唔賭？
靠中國？買賣係雙方架柒頭

而家無撚比錢？

好問題

中共能脫離香港嗎?
能-> 立即脫離
不能-> 立即普選

每日願望, 中共滅亡, 黑警滅亡

「愛國三問」，分別是
「你了解今天的中國嗎？」 集中營 社會信用制度 無豬肉食 各種污染 貪腐
「你能脫離中國嗎？」 點解唔得 黑人問號
「你看到中國的未來嗎？」 支爆

談及「你能脫離中國嗎？」的段落中，楊建平指香港從來就是中國的領土，回歸後是中國的一個特別行政區，
從來係由1997起計定1841年英軍佔領香港開埠 定 214年泰朝統治香港起計?

「說什麼是香港人而不是中國人，這是荒唐無知加邏輯混亂」，即使離開香港移民他國，「但黑頭髮黃皮膚是與生俱來、無法改變的」，
點計黑頭髮黃皮膚就係中國人, 全部亞洲人都係中國人? 有無問過周邊國家?

又說：「無論你是否喜歡，只要你住在香港，你喝的水、用的電、吃的肉類和蔬菜，大部分都來自北方那片大陸。無論你走到哪，只要你拿著特區護照，當你在異國他鄉遇到麻煩的時候，能夠幫你的還是中國使館。」
水電係你同特區政府迫我用架喎 肉菜我可以揀產地
同埋大把香港人唔係拎特區護照 就算係 從來唔會要求你幫

他強調一個國家只有一個主權，香港與國家不可分割，「那些舉著美國旗、英國旗遊行示威的人，大概是想讓外國政府來保護他們，想讓外國主宰香港。可惜現在早已不是近代史上任人宰割的舊中國了，中國政府和14億國人不會由著你們喪權辱國的！」
自HIGH 晒氣

來自大陸的水電肉菜可以唔收錢嗎？屌你個嘴

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

一買一賣 點解唔得 成日講到唔洗錢咁 大陸無錢賺既！

仲要係收緊天價東江水dllm

香港未有向中國買電架，係核電站喺中國境內，所以再有話提議向大陸買電一定寫意見反映書

又 Block 一隻五毛支那

東突人明明唔同血統，語言，文字，習俗，節日，歷史，一樣都變做中國新疆人

條撚樣On9到

就係睇唔到中國嘅未來先想脱

其實啲國貨好貴

難聽過粗口，睇完呢篇報導就知粗口係好好聽架

係就快睇下邊個死先

不嬲去誠哥度買餸都一定睇原產地, 就算貴一倍都照賣外國入口野